廣深高鐵停駛 乘客被困挨餓中暑 疑獲派過期食物

據報停運期間，沿線不少乘坐「和諧號」列車旅客，被困於無電無冷氣車廂內捱餓。有網民透露，部分車廂內多人中暑暈倒，車務人員不但禁止乘客離開車廂，同時也沒有分發任何應急物資，甚至連一樽水也沒有，因此有人不滿起鬨，要求車務人員「管飯（供應飯食）」。

當局事後致歉，並解釋因廣深線是短途列車，故車上準備餐飲不多。他們又呼籲購買已停運列車車票旅客，可在30日內到就近車站辦理免費退票。

另外，報道指，部分被困乘客抵達常平後，獲車務人員分發小吃及安排上自費接駁巴士返回深圳，不過食物卻是過期的。根據乘客在微博上載的包裝袋圖片顯示，餅乾疑已過期逾兩個月。